港鐵集電弓故障 機場快綫停駛

港鐵集電弓故障 機場快綫停駛

肇事港鐵列車的集電弓故障墮下，東涌綫服務受影響。讀者提供圖片

【本報訊】港鐵東涌綫今日凌晨發生電力故障，令機場快綫及來往青衣站至東涌站的列車服務需要暫停。今日凌晨約零時10分，一列開往香港站的列車，疑行駛途中車頂的集電弓故障及墮下，據乘客戴先生表示，當時車廂內的燈光突然閃一閃，之後有一半燈熄滅，列車開始慢駛，至欣澳站停下，發現集電弓「吊吊揈」。職員廣播要求乘客下車，消防員到場處理，港鐵安排接駁巴士接載乘客。港鐵表示，受供電設備故障影響，機場快綫服務暫停；東涌綫來往香港站至青衣站列車服務維持20分鐘一班，來往青衣站至東涌站列車服務暫停。

另外，港鐵上周一發生列車相撞事故，昨凌晨1時許收車後，其中一輛車頭損毀的列車拖回九龍灣車廠，當中右邊受損位置用白布遮蓋。港鐵發言人表示，新訊號系統的承建商就事件已向港鐵提交一份初步報告。
陳淑莊斥懲罰機制難阻嚇
多名議員昨在電台節目討論港鐵撞車事故，當中公民黨立法會議員陳淑莊批評現時針對港鐵的懲罰機制過輕，最高罰款僅兩萬元，欠缺阻嚇力，必須檢討懲罰及問責機制；民主黨的林卓廷建議按事故嚴重程度釐定罰款水平。
■記者黎志偉

上一則
上一則
瘋駕Audi撼四的士 司機在逃
下一則
下一則
樓市小陽春一月以來最旺 六新盤單日售523伙瑧尚七小時沽清